美最高法院通過特朗普禁令 禁止跨性別者參軍

美洲新聞

最高法院介入 允許軍方實施跨性別人士參軍禁令

01月23日(三) 05:00

特朗普禁止跨性別人士加入軍隊的命令獲最高法院通過。（互聯網圖片）

美國最高法院周二（22日）以5比4的票數，裁定允許特朗普政府的跨性別人士參軍禁令生效，5張支持票全部來自保守派大法官。不過挑戰有關禁令的訴訟仍可繼續在聯邦法院進行。

美國國防部2016年6月宣布解除跨性別人士服役的禁令，但總統特朗普反對有關政策，並簽署備忘錄，禁止大部分跨性別人士入伍，但同時給國防部保留執行自主權。這項禁令規定，被診斷出患有性別焦慮障礙的個人，除少數的例外情況外不能參軍。

特朗普政府此舉因涉嫌歧視跨性別人士而飽受批評，並被多個聯邦法院裁決為不合法。跨性別權利的支持者認為，政府致力於讓軍隊擺脫跨性別人士的行為是殘酷的做法。不過最高法院的決定將令已經提起訴訟的跨性別人士面臨被迫退出軍隊。

美國國防部和司法部對最高法院的裁決表示歡迎。五角大樓強調，跨性別士兵將得到有尊嚴的對待。然而允許國防部實施必要的服役政策，有助於確保美軍在全球範圍內最強有力的作戰能力。

少左班中性人唔會影響軍力 , 但中性人參軍就要另外加一套system 去就佢地 , 訴訟亦變多 , 最終只會影響整體士氣